<Document>
  # Правило 0: Ожидания сообщества
  Администратор сохраняют право игнорировать или изменять применение определенных правил по своему усмотрению, если они считают, что это в интересах текущего раунда, сервера или базы игроков в целом. При применении этого правила необходимо запросить разрешение на это у самого высокопоставленного администратора, находящегося в сети в данный момент. Любое использование правила 0 возлагает на администратора полную ответственность за действия, предпринятые в связи с изменением им правил.

  Правила применяются по назначению. Каждый пример нарушения правил не может быть определен как письменный; поэтому применение правил зависит от интерпретации администрацией их намерения.

  Если администратор дает вам указание или выносит решение, не спорьте с администратором и следуйте указанию/примите решение. Вы можете подать жалобу на администратора на форуме/дискорде или обратиться к его руководителю напрямую, если вы не согласны с решением, принятым после окончания раунда. Спор с администрацией может привести к наказанию. Администраторы являются волонтерами и не потерпят токсичности или любой другой враждебности во время выполнения своих обязанностей.

  Общие поведенческие ожидания для членов сообщества. Если явно не указано иное, то эти правила применяются ко всем областям сообщества.
  - Не будь мудаком.
  - Не угрожайте (даже в качестве шутки) в OOC.
  - Используйте здравый смысл, чтобы определить, приемлемо ли «это» или нет. 
  - Это не полный список, он включает только самые важные элементы.
  - Это распространяется на использование брейнрота в IC. Вы не должны использовать «лол», «спс» или другие подобные сокращения.

  ## Расизм и нетерпимость
  - Использование OOC оскорблений на сервере приведет блокировке.
  - Расизм любого рода строго запрещен и не допускается.
  - Быть сексистом или просто фанатиком недопустимо, и будут приняты меры для исправления такого поведения.
  - Не допускаются имена пользователей, которые администраторы считают расистскими, сексистскими и т. д.

  ## Стереотипы
  - Разрешается играть персонажа, основанного на определенном стереотипе, однако играть персонажа, представляющего собой расовую, религиозную или культурную карикатуру, запрещено.
  - Руководящий состав или альтернативное должностное лицо самого высокого ранга оставляют за собой право объявлять определенные стереотипы оскорбительными с расовой, религиозной или культурной точки зрения.

  ## Спам
  - Спам в чаты, не допускается. Это включает в себя копипасты, макроспам и прочее, намеренно создающее большие объемы контента сообщений.
</Document>
