<Document>
  # Правило 3: Метагейминг и метакоммуникации
  Действовать на основе знаний, которых у вашего персонажа не было бы, или предоставлять неизвестную информацию другому игроку. Если вы находитесь в голосовом звонке с другими игроками, от вас по-прежнему ожидается передача информации по каналам IC (разговор, радио и т. д.) для сохранения внутриигровой ролевой игры. Информация IC не должна публиковаться в любом публичном месте, где другие стороны могут получить преимущество. Любая форма получения преимущества через метакоммуникации приведет к блокировке игрового аккаунта. Все публичные чаты в Discord должны воздерживаться от обсуждения любой текущей информации раунда до его окончания.

  ## Метагейминг

  ## НЕ Метагейминг:
  - Ксеноморфы уничтожают имущество колонии до высадки морпехов, такое как осветительные приборы, вендинговые автоматы и т. д.
  - Ксеноморфы и морпехи строят ловушки, чтобы поймать и убить противника.
  - Морпехи убивают себя после заражения или захвата ксеноморфами.

  ## Примеры метагейминга:
  - Ксеноморфы сидят рядом с посадочной площадкой десантного корабля и атакуют как раз в тот момент, когда морпехи открывают двери.
  - Ксеноморфы расплавляют каждую стену колонии в определенном месте, чтобы уничтожить здание/оборонную точку.
  - Ксеноморфы замуровывают тела морпехов с основной целью — не допустить восстановления.
  - Убийство или иное воспрепятствование поимке обезьян в качестве выживших до высадки морпехов.

  ## Метакоммуникация

  ## НЕ метакоммуникация:
  - Обучение игре и различным механикам с помощью голосового чата, LOOC или других методов внешней коммуникации.
  - Трансляция игры без задержек.

  ## Примеры метакоммуникации:
  - Безмолвное следование за другом без какого-либо общения или взаимодействия в IC.
  - Сообщение кому-то о местоположении противника, подробностях событий или другой информации о персонаже, которая в противном случае была бы недоступна, с помощью голосового чата, LOOC или других методов внешней связи.
</Document> 
