<Document>
  # Правило 2: Ролевая игра
  Сервер имеет средние требования к уровню ролевого отыгрыша. Играйте за правдоподобного персонажа. Относитесь к своему персонажу как к отдельной сущности от вас, игрока. Действия, чувства и знания вашего персонажа в игре должны основываться исключительно на опыте персонажа, а не на вашем собственном опыте как игрока. Действия низкого уровня ролевой игры, которые не имеют отношения к вашему персонажу или обстановке (мемы, глупый спам-копипаст IC), неприемлемы. Развитие персонажа может происходить в течение раундов, но каждый раунд представляет собой мягкий сброс, то есть у вас может быть предыдущий опыт миссии (не связанных с ксеноморфами), но ваш персонаж никогда не умрет или не сбежит с корабля в прошлом. Соблюдайте стандарты ролевой игры.

  Крупные махинации, которые могут нарушить нормальный ход раунда в начале раунда (сюда входят, помимо прочего, крупные или смертельные драки, потасовки на инструктаже, беспорядки, взломы брига, серьезные ограничения на снаряжение и помеха игрокам, пытающихся добраться до своей комнаты для подготовки) не допускаются.

  ## Стандарты человеческой ролевой игры

  ## Аресты и беспорядки на кораблях
  - Вызывание беспорядков на корабле из-за ареста до первой высадки будет считаться саботажем, и администраторы вмешаются и применят наказания. Вы не должны линчевать ВП и рисковать своей карьерой из-за того, что они арестовывают морпеха.

  ## Здравомыслие
  - Весь персонал, нанятый КМП США, психически стабилен и физически пригоден для выполнения своих обязанностей. Они не покинут свой пост и не пойдут против КМП США без веской причины.
    - Например, техник по обслуживанию не стал бы резать тела на куски в мусорном баке.
  - КМП США обладает знаниями о большинстве угроз, включая все человеческие силы (СПН, КОФ, ЧВК и т. д.), а также общими знаниями о структуре улья Ксеноморфов.

  - Если зараженного морпеха всё ещё можно спасти, то вы должны попытаться это сделать, а не застраивать его баррикадами и ожидать рождения личинки.

  ## Модификации корабля
  - Разборка корабля не должна происходить до первой высадки и подтвержденного контакта. Морпехи не стали бы немедленно разбирать свой военный корабль на части из-за случайного неподтвержденного сигнала бедствия.
    - Сюда входит разборка таких вещей, как стулья на брифинге, однако сюда не входят бочки и ящики, разбросанные по территории технических помещений.
    - Сюда также входит откручивание вендингов с корабля, где это явно не нужно. Вы же не будете тащить половину содержимого медицинского отсека на поле боя.

  ## Выжившие
  - Выжившие имеют больше свободы действий, чем морпехи, благодаря своей психической устойчивости, которая могла пострадать из-за травм, полученных во время атаки ксеноморфа. Они могут страдать от ПТСР, паранойи или других психологических состояний, что учитывается в ролевой игре.
  - Выжившие не могут быть враждебны к морпехам, если только они не относятся к враждебным фракциям.
      - Выжившие не должны пытаться причинить вред другим выжившим.
  - Выжившим не следует атаковать улей, пока ксеноморфы находятся на начальном этапе (первые 10 минут).
  - У большинства выживших никогда не было боевого опыта (если их профессия не предполагает обратного, например: охранник тюрьмы, отряд ФОРКОН и т.п.), поэтому они не могут помогать морпехам.
  - Выжившие, как правило, не могут выполнять задачи глав отделов, пилотов, прочих офицеров.
  - Выжившие подали сигнал бедствия и должны появиться на Алмайере хотя бы один раз для отчёта.
      - После посещения Алмайера они могут либо вернуться на колонию, либо остаться на Алмайере и сдать всё оружие военной полиции.

  ## Командование
  - Командир операции обязан следовать неизменяемой стандартной операционной процедуре.
    - Например, вы ДОЛЖНЫ провести брифинг перед началом операции и ДОЛЖНЫ предпринять попытку построить оборону вокруг вашей основной зоны высадки.

  ## Удостоверения личности
  - Их следует брать только по ролевым причинам, например, у мертвого Исполнительного Офицера, чтобы авторизовать эвакуацию на компьютере на мостике корабля. Если вы взяли ID или нашли его у живого игрока (или мертвого игрока, который может быть оживлен), вы должны приложить все усилия, чтобы вернуть его, если у вашего персонажа нет веской причины не делать этого.
    - Вам не следует предоставлять себе или другим лицам расширенный доступ к зонам судна, если только на это нет нехватки персонала или исключительных причин.
    - Вам не следует выдавать себе или другим лицам удостоверения личности с (полу)полным доступом.
  - Смерть или отсутствие кого-либо из старших офицеров является веской причиной для предоставления себе необходимого доступа для проведения операции.
    - Заявки на отсутствующий персонал являются веской причиной предоставить другим лицам или себе доступ к поставкам и т. д.

  ## Стандарты ролевой игры ксеноморфов

  ## Свобода
  - Ксеноморфы не обладают свободной волей. Они представляют собой коллективный разум, и их цель — выполнять волю Королевы и расширять улей.
  - Они не дружелюбны и не будут вести переговоры.
    - Альтернативные ульи, должны быть враждебны к любым фракциям, включая главный улей, любой ценой. (За исключением событий, диктующих иное.)
    - Ксеноморфы не должны уничтожать синтетические формы жизни, если те никак не вредят им и не мешают. Королева имеет право приказывать уничтожать такие сущности вне зависимости от ситуации.

  ## Личинка
  - Личинка должна оставаться в безопасных зонах и избегать передовых линий.
  - Если морпехи вот-вот достигнут ядра улья, а улей будет защищать недостаточно ксеноморфов, или королева, готовая начать захват, — это вполне законные причины покинуть улей в качестве личинки.
  - Личинка не должна пробираться на шаттл, чтобы направиться к кораблю «Алмайер».
    - Личинки не являются разведывательной кастой и не должны искать выживших или выполнять иную разведывательную деятельность.

  ## Королева
  - Королева имеет право деэволюционировать (деградировать) ксеноморфов, которые не соответствуют стандартам или ожиданиям улья, описанным выше. Деэволюция не должна использоваться в качестве шутки или без веской причины.
  - Королева может применять деэволюцию, если стремится получить в улье определённый вид ксеноморфа (например, бойлера для обороны или иных стратегических задач).
      - Если после первых попыток не удалось добиться нужного результата, королева не должна превращать массовую часть улья ради одной конкретной касты — количество деэволюций должно быть разумным.
      - Перед применением способности королева обязана убедиться, что кто-то из ксеноморфов сможет эволюционировать в требуемый вид, чтобы не деградировать просто так.
  - Королева не имеет права принуждать ксеноморфов эволюционировать в конкретную касту, штамм или мутацию, а также изгонять их без веской и обоснованной причины.

  ## Ксеноморфы на Алмайере
  - Хотя ксеноморфы на борту корабля могут делать практически все, что им заблагорассудится, им не разрешается нападать на людей, которые только что вышли из крио и получают свое снаряжение.
    - Это ограничение не применяется после угона шаттла.
  - Ксеноморфам нельзя пытаться попасть на Алмайер до высадки основных сил.

  ## Внутриигровые награды, медали и королевские желе
  - Награды, медали и желе должны выдаваться только за действительные заслуги игрока. Причина выдачи конкретного вида награды должна соответствовать действительности.
  - Запрещается выдавать награды, медали или желе, которые содержат оскорбления, непристойные выражения или любой запрещённый контент.
  - Игрокам запрещается выдавать множественные одинаковые награды за одну и ту же заслугу. Каждая награда в раунде должна быть уникальной по причине и событию.
  - Награды должны соответствовать ролевой логике и ситуации в раунде. Выдача награды за несоответствующие действия или хаотическое поведение запрещена.

  # Коммуникация IC (In Character)

  Любое внутриигровое общение должно соответствовать вашей роли, сеттингу и атмосфере ролевой игры.
  Под действие данного правила подпадают все каналы IC-коммуникации, включая локальный чат, рации, объявления, телефоны и прочие средства связи.

  ## Общие принципы
  - Не допускается использование современных интернет-сленгов, мемов и иных выражений, неуместных в рамках сеттинга.
  - Запрещено обсуждать игровые механики, обновления, баланс и иные темы, относящиеся к OOC. Для этого существует LOOC.
  - Сообщения должны быть осмысленными и релевантными текущей ситуации.

  ## Злоупотребление КАПСОМ
  - Использование КАПСА допустимо только при наличии ролевого основания (например, крик в бою, паника, сигнал тревоги).
  - Постоянное или чрезмерное использование заглавных букв без причины нарушает атмосферу и считается нарушением.
  Пример нарушения:
    - "ВСЕ НА ВЫСАДКУ БЫСТРОООООООООООО!!!!!!" — когда достаточно "Все на высадку, быстро!".

  ## Спам и флуд
  - Запрещён любой спам или засорение IC-чатов бессмысленными, повторяющимися или чрезмерно длинными сообщениями.
  - Под спамом понимаются как многочисленные сообщения от одного игрока, так и массовый флуд от группы игроков, мешающий нормальному IC-общению.
  - Это включает копипасту, случайные символы, имитацию звуков и скоординированные шуточные вбросы в общий канал.
  Примеры нарушений:
    - "ааааааааааааааааааааа"
    - "%$#@^!(^%"
    - "Медика сюда!" (10 раз подряд)
    - Массовые или одиночные бессодержательные сообщения в IC-чатах в начале или в ходе раунда (например: «Мяу», «пупик», «мы все умрём» и т.п

  ## Брейнрот (OOC-сленг)
  - Любое проявление OOC-сленга в IC, включая "сосо, ""лол", "кек", "изи", "гг", "рофл", "имба", "афк", "xD", "спс", "пжлст" и прочее — запрещено.
  - Исключение: уставные или общеупотребимые военные сокращения, если они действительно применимы в контексте.

  ## Разум улья
  - Коммуникация в разуме улья также считается IC и должна сохранять атмосферу коллективного сознания.
  - Допустимы слова, связанные с игровыми механиками ксеноморфов (например, "плазма", "шаттл", "эволюция"), но любые проявления брейнрота, флуд или мемные выражения запрещены.

  ## Токсичность в IC
  - Оскорбления допустимы в рамках ролевого конфликта, если они соответствуют персонажу, контексту и не направлены на игрока лично.
  - Перенос личных оскорблений из OOC в IC категорически запрещён.
  - Если IC-конфликт перерастает в личные нападки, он может быть квалифицирован как нарушение.
  - В каждом случае окончательное решение о допустимости конкретного уровня агрессии остаётся за администратором.

  Примеры допустимых IC-реплик:
    - Морпех, кричащий ксеноморфу: "Сдохни, тварь!"
    - Королева, приказывающая: "Уничтожьте этих тупых макак."

  Примеры нарушений:
    - Игрок оскорбляет другого игрока в IC, используя личные или унизительные выражения, не соответствующие контексту.
    - Оскорбления, несущие цель задеть непосредственно игрока, а не персонажа.
</Document>
