<Document>
  # Правило 9: Смертоносная сила
  Не нападайте на другого игрока без законной, объяснимой ролевой причины, которую можно было бы применить в аналогичном, реальном сценарии. Кулачный бой не может внезапно перерасти в перестрелку. Если кто-то защищается от грубости или неправомерной эскалации, сотрудники ВП, ведущие дело, решают, будет ли назначено наказание и кому. Даже если вы оправданы, на вас все равно распространяется действие военного закона.

  ## Эскалация
  - Кулаки и инструменты ВП
    - Инструменты ВП (стандартное снаряжение ВП, доступное в ОхранШкафе) не считаются смертоносным оружием. Если только член ВП не использует свои инструменты с намерением причинить вред, вы не можете ответить смертельным образом.
  - Нож и несмертельное оружие дальнего боя
  - Смертельное оружие/химические вещества, используемые в качестве оружия
    - Например: передозировка инапровалина.
  - Если в какой-то момент бой прекращается и обе стороны покидают зону, вы не можете пропустить эскалацию и снова ввязаться в бой. Что сделано, то сделано.

  ## Исключительные обстоятельства
  Существуют исключительные обстоятельства, которые позволяют обойти обычную эскалацию. Если обстоятельства спорные то финальное решение остается за администрацией. К ним относятся, в частности, следующие ситуации:
  - Осталась одна эвакуационная капсула, и четыре человека пытаются в нее попасть. Улей приближается к вам, и в отчаянии вы убиваете морпеха, стоящего перед вами, чтобы занять его место.
  - Вы на передовой, другой морпех в ярости от того, что вы забрали один из его магазинов с патронами. Вы вступили в яростную схватку с приближающимся ульем, а его товарищ пытается обезоружить и повалить вас на землю. Не имея вокруг себя баррикад и безопасного места, где можно было бы укрыться, вы стреляете в морпеха.

  ## Травмы и риск для жизни
  В случаях, когда существует серьезная угроза жизни, например, когда вас бьют до критического состояния, эскалация в линейном смысле не применяется. Наиболее важной частью эскалации является уместная сила, это означает, что вы используете соответствующее ситуации количество силы. Например:
  - Если вас дважды ударили кулаком при полном здоровье, это не является серьезной угрозой для вашей жизни. Это не повод бросать все к чертям и взрывать своих товарищей.
  - Если же вас ударили дважды после того, как вы уже были тяжело ранены, это может рассматриваться как риск для вашей жизни, и вы можете принять соответствующие меры. Однако это зависит от обстоятельств и не является "зеленым светом" для любой ситуации.

  ## Побег из тюрьмы
  Эскалация по-прежнему применяется при попытке освободить морпеха с брига после того, как он был заключен в камеру военной полицией. Например:
  - Вы не можете использовать C4 или другую взрывчатку, чтобы проникнуть в бриг и освободить морпеха, поскольку, перейдя сразу к летальному оружию, вы нарушите правила эскалации.

  ## Казни на поле боя
  - Командованию, включенному в белый список (исполнительному офицеру и командиру), разрешается мгновенно убить любого игрока в любое время, если он соответствует условиям, указанным в военном законе. Чрезмерные или плохо обоснованные казни на поле боя (например, избиение членов ВП из-за обоснованного ареста) могут привести к исключению из белого списка.

  ## Враждебные фракции
  Если вы являетесь членом враждебной КМП США фракции, к которой относятся:
  - Колониальный освободительный фронт.
  - Другие группы реагирования, которые указывают на то, что вы враждебны по отношению к корпусу морской пехоты, когда вы появляетесь.

  - На вас не распространяются правила Смертельной силы, пока выполняются все следующие условия:
  - Вы не сдались в плен.
  - Вы не приняли добровольно медицинскую помощь от КМП США.
  - Вы не переоделись в форму, скрывающую вашу принадлежность.
  - Вы остаетесь "неизменно враждебным" по отношению к силам КМП США.

  "Последовательная враждебность" определяется как состояние, в котором вы активно участвуете или участвуете в военных действиях сил КМП США как известная цель. Использование уловок (например, пробираться на ПОБ, Аламо, Алмайер и т.д.) не соответствует стандартам, чтобы считаться "постоянно враждебным", так как ваши намерения могут быть неверно истолкованы силами КМП США.
</Document>
