<Document>
  # Положения Департаментов

  Здесь перечислены положения для конкретных департаментов, за исключением положений не подлежащих изменению. Глава департамента несет за них ответственность и подчиняется непосредственно [color=#008000][bold]Командиру[/bold][/color] корабля.

  - Главы департаментов не должны высаживаться в Зоне Операций (ЗО), за исключением [bold]Главного Инженера[/bold] (при обстоятельствах, указанных в разделе инженерии).
  - Любой член экипажа, намеревающийся высадиться, включая офицеров, должен получить разрешение от главы своего департамента или [color=#008000][bold]Командира[/bold][/color], причем [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] может отменить решение главы департамента.

  ## Медицинский Департамент

  - Главный врач [bold]имеет окончательное право распоряжаться медицинским отсеком и медицинскими операциями на борту военного корабля, за исключением случаев, когда это запрещено [color=#008000][bold]Командиром[/bold][/color].
  - Главный врач может разрешать или запрещать эксперименты по своему усмотрению, а также устанавливать порядок работы медблока.
  - Главный врач может уволить персонал медблока только в случае совершения им преступления.
  - В медблоке весь персонал, кроме [color=#008000][bold]Командира[/bold][/color], обязан слушать и подчиняться приказам главного врача.
  - Во время действия кода [bold][color=black]Дельта[/color][/bold] медицинский персонал должен либо спасаться в капсулах и эвакуироваться с корабля, либо находиться в [bold]Безопасной Зоне[/bold] с морпехами для оказания медицинской поддержки.
  - Таблетки должны храниться в банках для таблеток.
  - Все мертвые тела разумных существ должны храниться в морге.
  - Все медицинское оборудование, содержащее реагенты, например шприцы, бутылочки с таблетками и автоинъекторы, должно быть промаркировано с точным указанием содержимого и дозировки.
  - Хирургические инструменты и другие медицинские приборы, если они не используются, должны быть помещены в специально предназначенные для них контейнеры.

  ## Грузовой Департамент

  - Никакое оборудование не может быть взято из отдела снабжения персоналом, не относящимся к отделу снабжения, без одобрения [bold]Квартирмейстера[/bold] или [bold]Офицера Вспомогательной Поддержки[/bold].
  - [bold]Квартирмейстер[/bold] контролирует отсек снабжения и имеет право отказать в обслуживании любому персоналу, включая офицеров, и не обязан выполнять какой-либо приказ об оказании услуг.
  - Его решения по таким вопросам могут быть отменены только [color=#008000][bold]Командиром[/bold][/color].
  - Во время кода [bold][color=black]Дельта[/color][/bold] департамент снабжения должен выполнять приказы командования. Весь персонал снабжения должен присоединиться к морпехам либо для удержания военного корабля, либо для помощи в эвакуации гражданских лиц, в зависимости от приказов командования.

  ## Инженерный Департамент
  - [bold]Главный Инженер[/bold] отвечает за модификации, вносимые в корабль, а также за выполнение ремонта и технического обслуживания.
  - Главный Инженер по-прежнему обязан следовать разделу СОП о модификациях корабля.
  - [bold]Офицер Вспомогательной Поддержки[/bold] имеет власть над [bold]Главным Инженером[/bold].
  - Техники по вооружению являются частью инженерного департамента.
  - Во время кода [bold][color=black]Дельта[/color][/bold] инженерный департамент должен выполнять приказы командования. Весь инженерный персонал должен присоединиться к морпехам либо для удержания военного корабля, либо для помощи в эвакуации гражданских лиц, в зависимости от приказов командования.

## Транспортные и боевые корабли

  - Назначенные [bold]Пилоты[/bold] этих кораблей несут за них ответственность и за любые модификации, внесенные в них.
  - [bold]Летный Экипаж[/bold] могут модифицировать свои корабли или делегировать внесение изменений без запроса разрешения. Однако эти модификации могут быть отменены [bold]Главным Инженером[/bold] или [bold]Офицером Вспомогательной Поддержки[/bold].
  - Демонтаж частей корабля для использования материалов в операционных целях строго запрещен.
  - Двери корабля должны оставаться нетронутыми и легкодоступными.
  - Сидения десантного корабля должны оставаться нетронутыми и легкодоступными.
  - Сидения боевого корабля могут быть сокращены для размещения дополнительных боеприпасов, но не могут быть убраны полностью. Любые оставшиеся сидения должны оставаться легкодоступными.
  - Если десантный корабль недоступен или иным образом неисправен, боевой корабль должен служить в качестве десантного корабля и быть оборудован необходимыми сидениями.
  - Если используются парашютные десанты, [bold]Летный Экипаж[/bold] ответственен за обеспечение безопасности места выброса (если иное не указано персоналом ЦИКа) и информирование персонала о времени покидания корабля.
  - Рядовой состав (за исключением [bold]Летного Экипажа[/bold]) не допускается в кабины кораблей, кроме как в чрезвычайной ситуации.
  - [bold]Летный Экипаж[/bold] уполномочен удалять нарушающих порядок лиц со своего корабля. Если человек отказывается уйти или возвращается неоднократно, он может быть обвинен в [bold]Незаконном проникновении[/bold] и арестован [color=#ff000d][bold]Военной Полицией[/bold][/color]. Он может вернуться на корабль только при получении приказа на десантирование и должен вести себя подобающим образом, иначе он будет дополнительно обвинен в [bold]Нарушении общественного порядка[/bold] и [bold]Крупном неповиновении[/bold].

</Document>
