<Document>
  # Регламент снаряжения

  ## Стандартное снаряжение

  - Стандартным снаряжением считается любая военная форма, броня, оружие или аксессуары, которые персонал находит в своих вендорах, а также всё, с чем они выходят из криосна, или любое снаряжение, обычно доступное через реквизицию.
  - [color=#00CBFE][bold]Командующий офицер[/bold][/color] может выдавать специальное снаряжение в индивидуальном порядке, например, специальные гарнитуры или оружие для определённых морпехов или отрядов, если это не нарушает законов морской пехоты.
  - Главы отделов также могут выдавать запасные гарнитуры (за исключением гарнитур уровня Командования и Глав отделов) членам своих подразделений.
  - Алкоголь должен храниться в офицерской столовой, каюте [color=#00CBFE][bold]Командующего офицера[/bold][/color], а также в личных каютах Связного.
  - СОП, касающийся снаряжения в арсеналах, можно найти в разделе "НЕ изменяемые Ограничения на Развертывание".

  ## Регламент формы

  Персонал КМП США и прикреплённые лица обязаны носить соответствующую одежду во время операций. СОП не может быть изменён, чтобы разрешить персоналу отправляться на задание без формы или одежды.

  - Развёртываемые отряды морпехов должны носить как минимум форму, ботинки и защитную броню.
  - [color=#ff000d][bold]Военная полиция[/bold][/color] обязан носить как минимум форму, ботинки и защитную броню в любое время.
  - Все должности, обязанные носить броню постоянно, могут временно снимать её после завершения операции для социальных мероприятий, таких как поминки. В это время допускается ношение другой одежды, например, служебных курток.
  - Остальной персонал должен носить свою форму и назначенную обувь или стандартную замену.
  - Корабельный персонал не должен носить броню, если на корабле не объявлена тревога или они не отправляются в зону операции.
  - [color=#ff000d][bold]Военная полиция[/bold][/color], офицеры разведки и состав пилотов могут носить броню на корабле в рамках своих обязанностей.
  - Любой головной убор должен быть стандартным или являться допустимой заменой.
  - [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] имеет право обязать командиров отрядов, командиров огневых групп, специалистов и операторов смартганов носить шлемы. В остальных случаях это не является обязательным. Любое вышестоящее лицо может приказать подчинённым надеть защитный шлем.
  - Разрешается сворачивать или укорачивать форму.

  [bold]Форма и одежда департаментов[/bold]
  - Специфическая форма и головные уборы отделов предназначены только для их персонала, если иное не разрешено главой отдела или [color=#008000][bold]Командиром[/bold][/color].
  - Головные уборы отделов не должны использоваться без одобрения главы.

  ## Правила обращения со снаряжением

  - Оружие должно быть в кобуре, когда не используется. При первом нарушении персоналу должно быть разрешено убрать оружие.
  - В обычных условиях оружие можно использовать только на стрельбище.
  - Тренировочное снаряжение, такие как учебные гранаты и боеприпасы, можно использовать только на стрельбищах или в контролируемых зонах, одобренных [color=#008000][bold]Командиром[/bold][/color], [color=#8B0000][bold]Начальником военной полиции[/bold][/color] или [bold]Старшим сержантским советником.[/bold]
  - Оружие нельзя оставлять без присмотра, если оно не закреплено в предназначенных для этого местах, таких как стойки или шкафы.

  ## Регламент оружия - Ограничения по кодам

  Использование и ношение оружия разрешено, если вы или кто-то под вашей ответственностью находится в непосредственной опасности для жизни, а соответствующий уровень кода не установлен. В остальных случаях всегда следуйте ограничениям кода.

  Код [bold][color=lightgreen]Зелёный[/color][/bold]:

  - Всему корабельному персоналу разрешается носить бронежилет модели M3-XL для индивидуальной защиты во время операций, если он получен из их собственных поставщиков снаряжения.
  - [color=#ff000d][bold]Военной полиции[/bold][/color] можно носить нелетальное оружие и пистолеты, кроме антибунтарного снаряжения.
  - [color=#ff000d][bold]Военной полиции[/bold][/color] можно носить светошумовые гранаты, но использовать их только в целях самообороны или защиты других.
  - Развёртываемый [color=#ff000d][bold]Начальник военной полиции[/bold][/color] может носить всё стандартное оружие, если оно используется для сопровождения и защиты небоевого персонала или при сопровождении [color=#00CBFE][bold]Командующего офицера[/bold][/color].
  - Развёртываемый боевой персонал и офицеры (кроме медицинского состава) могут носить всё стандартное оружие.
  - Развёртываемый небоевой персонал может носить пистолет.
  - Персонал, получивший оружие через вендоры в начале операции или вышедший с ним из криосна, может сохранить это оружие.
  - Офицеры могут носить пистолеты, если это не мешает их обязанностям.
  - Длинное или крупное клинковое оружие подчиняется тем же ограничениям, что и огнестрельное.
  - Гражданские не имеют права сохранять выданное оружие, если не отправляются в зону операции. В остальных случаях оружие должно храниться в личных каютах или арсеналах.
  - Персонал, злоупотребляющий правом на ношение оружия, может быть лишён этого право [color=#008000][bold]Командиром[/bold][/color]. [color=#8B0000][bold]Начальник военной полиции[/bold][/color] также может сделать это, если нарушитель ниже по званию или является гражданским.
  - [color=#8B0000][bold]Начальник военной полиции[/bold][/color] или [bold]Военный надзиратель[/bold] могут разрешить использование антибунтарного снаряжения в бриге для тренировок или защиты.

  Код [bold][color=lightblue]Синий[/color][/bold]:

  - Весь экипаж может носить пистолеты.
  - [color=#ff000d][bold]Военная полиция[/bold][/color] может использовать летальное оружие для подавления внешних угроз.
  - [color=#ff000d][bold]Военная полиция[/bold][/color] может применять нелетальное антибунтарное снаряжение для усмирения морпехов во время мятежа или крупных скоплений неподчиняющегося персонала.

  Код [bold][color=red]Красный[/color][/bold]:

  - Нет ограничений на стандартное оружие.
  - Гражданским могут выдаваться пистолеты на время действия этого кода для самообороны.

  Код [bold][color=black]Дельта[/color][/bold]:

  - Любое оружие, стандартное или нет, может использоваться любым способным к этому человеком.

</Document>
