<Document>
  ##Техник по обслуживанию

  Техник по обслуживанию является членом инженерного отдела корабля. Его основная задача - поддерживать целостность корабля, выполняя как сложные инженерные задачи по поддержанию электроснабжения, так и мелкие задачи по поддержанию чистоты в коридорах. При наличии соответствующего разрешения Технику по обслуживанию могут быть поручены различные строительные проекты на корабле или в зоне боевых действий. От вас ожидаются следующие задачи:

  #Поддержание электроснабжения

  Для работы электроэнергии как на «Альмаере», так и в зоне боевых действий требуется полная работоспособность генераторов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusion"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusionColony"/>
  </Box>

  На борту «Альмаера» электроэнергию обеспечивают [bold]ядерные реакторы S-52[/bold]. Они запускаются полностью работоспособными и запитаны в начале каждой операции и будут абсолютно исправны, если их оставить без присмотра.

  В зоне боевых действий электроэнергию обеспечивают [bold]геотермальные генераторы G-11[/bold]. Они будут обесточены и сломаны, когда морпехи высадятся в зоне боевых действий, и обычно это будет обязанностью Боевых техников. Объем необходимой работы будет зависеть от степени повреждения машины. Чтобы отремонтировать генератор:

  - Сначала используйте [bold]сварочный аппарат[/bold], чтобы сварить панели обратно вместе.
  - Затем используйте [bold]кусачки[/bold], чтобы заделать провода.
  - Наконец, используйте [bold]гаечный ключ[/bold], чтобы закрепить машину на месте.

  Когда загорится синий экран, генератор будет работать и подавать электроэнергию.

  Электроэнергия, вырабатываемая генераторами, будет беспроводным образом распределяться на APC. Они будут хранить небольшое количество энергии в качестве резерва на случай отказа генераторов. Затем электроэнергия беспроводным образом распределяется на близлежащую электронику, такую как двери, освещение и торговые автоматы. Если местный APC будет уничтожен, ближайшая территория обесточится. Ремонт APC так же прост, как использование отвертки для ремонта панели.

  #Строительство FOB

  Возможно, потребуется временно отправить на корабль персонал для строительства и обслуживания Передовой оперативной базы в зоне боевых действий. Если это произойдет, поддерживайте постоянную связь с Главным инженером, который будет руководить задачами и обеспечивать вашу безопасность. Опасная работа должна быть оставлена Боевым техникам.

  #Взлом

  В чрезвычайных ситуациях или при наличии разрешения может потребоваться взломать препятствия, чтобы получить доступ к недоступной области. Для любой работы по взлому вам понадобится надеть [bold]изолированные перчатки[/bold], а также быть оснащенным отверткой, кусачками и тюнером доступа к безопасности. Чтобы начать взлом:

  - Используйте отвертку, чтобы открыть сервисную панель.
  - Получите доступ к машине, чтобы открыть панель проводов.
  - [bold]Надев изолированные перчатки[/bold], используйте тюнер доступа к безопасности или кусачки, чтобы соответственно импульсировать или разрезать/восстановить провода. Каждый провод будет соответствовать функции машины, которую вы взламываете, и взаимодействие с каждым из них будет отключать или изменять работу этой функции. Провода, которые управляют каждой функцией, будут варьироваться в зависимости от операций.
  - По завершении используйте отвертку, чтобы закрыть сервисную панель.

  Большинство упражнений по взлому будет происходить на дверях и торговых автоматах. Наиболее распространенные приложения:

  - [bold]Закрытие или открытие двери на засов[/bolt]: Закрытие двери на засов так же просто, как импульсирование или обрезка провода, питающего функцию засова. Чтобы открыть дверь на засов, вам необходимо будет восстановить провода питания, а затем импульсировать провод, который управляет функцией засова. Ремонт провода не откроет дверь.
  - [bold]Взлом двери[/bold]: Чтобы открыть дверь, к которой у вас нет доступа, перережьте два провода, которые питают дверь. Затем используйте лом, чтобы вырвать обесточенную дверь. Импульсирование одного из проводов питания временно отключит питание двери.
  - [bold]Доступ к заблокированному торговому автомату[/bold]: Чтобы получить доступ к торговому автомату, к которому у вас нет доступа, перережьте провод, который управляет проверкой доступа по идентификатору, что позволит любому человеку выдавать предметы. Импульсирование этого провода вместо этого только временно отключит проверку доступа по идентификатору.



  Для получения дополнительных секретов взлома попробуйте спросить у своих коллег-техников по обслуживанию или у своего непосредственного руководителя, Главного инженера.

  #Работа, которую никто больше не хочет делать

  Замена лампочек, уборка мусора и ремонт актов вандализма входят в число многих мелких задач, которые вам будут поручены. Все это относится к техническому обслуживанию. Если вам это надоело, вы всегда можете запросить разрешение на что-то более творческое или исследовать залы «Альмаера», пока не появится возможность.

  Когда вы освоитесь со своими инженерными навыками, попробуйте сыграть в [textlink="Боевого техника" link="RMCGuideRoleCombatTechnician"]

  Если вы когда-нибудь не уверены, что делать или куда идти, обратитесь за дополнительной помощью к Старшему сержанту-советнику.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>

</Document>
