<Document>
  #Вышки связи и сенсорные вышки

  На Колонии есть стационарные вышки, которые Морпехам необходимо будет восстанавливать, чтобы повысить свои возможности связи и сбора разведывательных данных. Это жизненно важные объекты, которые необходимо восстанавливать и защищать для поддержания их функциональности. Для ремонта этого жизненно важного оборудования вам потребуется специальная подготовка. Только специально обученные Инженеры, [textlink="Боевые техники" link="RMCGuideRoleCombatTechnician"] или Лидеры боевых групп имеют такую подготовку.

  ##Вышки связи
  
  Радиосвязь между морпехами на планете и персоналом на борту «Альмаера» не может осуществляться до тех пор, пока одна из двух статических телекоммуникационных вышек TC-3T на Колонии не будет отремонтирована для усиления соединения.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RMCCommunicationsTower"/>
</Box>

  Расположение телекоммуникационных вышек варьируется в зависимости от операций. ЦИУ будет знать их точное местоположение,  поэтому обязательно связывайтесь с Командованием, чтобы узнать, какие вышки необходимо отремонтировать.

  [bold]Ремонт телекоммуникационной вышки[/bold] так же прост, как [bold]использование горелки[/bold] для сварки всех панелей обратно вместе. Возможно, вам придется повторить это несколько раз, поэтому осмотрите вышку, чтобы увидеть, требуется ли ремонт большего количества повреждений.

  [bold]После ремонта вышки[/bold] вам необходимо будет [bold]использовать тюнер доступа к безопасности[/bold], чтобы [bold]добавить частоты вашей фракции[/bold] в сеть. После этого вышка начнет транслировать эти радиочастоты на планетарные и внепланетарные объекты.

  [bold]Телекоммуникационная вышка не будет функционировать, если она не будет запитана[/bold], поэтому вам также необходимо будет отремонтировать местный APC и, возможно, энергосеть Колонии.

  После того, как телекоммуникационная вышка будет отремонтирована, настроена и запитана, радиосвязь возобновится. Разрушение или обесточивание вышки любым способом прекратит связь до устранения проблемы.

  ##Сенсорная вышка

  Экспериментальная сенсорная вышка, обнаруженная в каждой колонии, была настроена на отслеживание неизвестных биосигнатур в близлежащей области. После ее ремонта ЦИУ сможет [bold]отслеживать точное местоположение всех неизвестных биосигнатур на своей тактической карте[/bold] до тех пор, пока она будет функционировать.

  Расположение сенсорной вышки предопределено для каждой зоны боевых действий и остается неизменным между операциями.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCSensorTower"/>
</Box>

  Если вы не уверены в следующем шаге ремонта, обязательно осмотрите вышку, но шаги следующие:
  -Сначала используйте [bold]сварочный аппарат[/bold], чтобы сварить пластины обратно вместе.
  -Затем используйте [bold]кусачки[/bold], чтобы отремонтировать провода.
  -Затем используйте [bold]гаечный ключ[/bold], чтобы правильно выровнять башню.
  -Наконец, включите сенсорную вышку, чтобы начать сканирование.

  После того, как сенсорная вышка будет отремонтирована, она будет оставаться работоспособной в течение короткого времени, пока [bold]случайно не сломается[/bold]. Когда это произойдет, сенсорную вышку необходимо будет отремонтировать снова, чтобы продолжить отслеживание неизвестных биосигнатур.

</Document>
