<Document>
  # Умная Пушка M56B и Ты: Введение

  ## Введение
  Поздравляем, Младший Капрал! Вы были выбраны для работы с одним из, если не [italic]самым[/italic] лучшим достижением в области огнестрельного оружия за последнее столетие: [bold]Умной Пушкой M56B[/bold]! Вершина инженерной мысли Морской Пехоты, она может похвастаться [bold]боезапасом в 500 патронов[/bold], поставляется в комплекте с [bold]боевой разгрузкой с пневмоподдержкой[/bold] для удобства использования и, самое главное, оснащена [bold]системой IFF[/bold] для предотвращения инцидентов с дружественным огнем.

  Это оружие сделает вас [bold]мобильной зоной отрицания[/bold] против вражеских сил, позволяя вам обеспечивать прикрывающий огонь для всего вашего батальона. Хотя это может придать вам чувство новообретенной силы, освоение ее тонкостей превратит вас из ходячей турели в [bold]незаменимый актив[/bold] в любой операции.

  ## Пробуждение
  Постарайтесь сдержать свою радость от получения этой высокой должности — некоторые другие морпехи могут позавидовать вашей удаче. Лучше быстро одеться и снарядиться, прежде чем вы начнете сиять от гордости.

  Ваша [bold]подготовительная комната[/bold] всегда будет предпоследней дверью перед входом в [bold]основную зону подготовки[/bold] в каждой секции казармы. Здесь вы найдете двух торговцев, поставляющих как основное, так и опциональное снаряжение для вашей высадки. [bold]Запомните[/bold]: ваш патронный ремень поставляется [bold]торговцем униформой[/bold], в то время как [bold]торговец оружием[/bold] содержит саму пушку, боеприпасы и разгрузку.

  Доступен [bold]вариант кобуры для личного оружия[/bold] патронного ремня Умной Пушки, позволяющий хранить стандартное личное оружие ценой одного слота для магазина-барабана. Некоторые УП-операторы клянутся быстроизвлекаемым личным оружием, в то время как другие считают его ненужным — выбирайте исходя из ваших личных предпочтений.

  ## Снаряжение
  Ваш [bold]Торговец Оружием для УП-оператора[/bold] предоставляет ящик, содержащий:
  - [bold]1 Умная Пушка M56B (заряженная)[/bold]
  - [bold]1 Боевая Разгрузка M56B[/bold]
  - [bold]1 Запасная батарея[/bold]
  - [bold]3 Запасных магазина-барабана[/bold]

  Вспомогательные подсумки по умолчанию не предоставляются, поэтому снаряжайтесь ими по мере необходимости.

  ### Основные Заметки по Снаряжению:
  - Вы [italic]должны[/italic] носить [bold]Боевую Разгрузку M56B[/bold], чтобы носить Умную Пушку за спиной. Снимите все предметы с пояса перед тем, как надеть ее.
  - После экипировки ваши [bold]головные оптические приборы ночного видения[/bold] автоматически активируются. Они не разряжают батарею оружия и могут быть включены/выключены через ваш HUD.
  - Включите [bold]фонарь на разгрузке[/bold], чтобы товарищи-морпехи могли видеть вас в условиях плохой видимости.
  - [bold]Хранение боеприпасов[/bold]: Как минимум [bold]один (1) Большой Универсальный Подсумок[/bold], способный вместить [bold]два дополнительных магазина-барабана[/bold] или другое снаряжение.

  После экипировки проверьте [bold]торговца специальными боеприпасами[/bold] на стороне вашего отряда в подготовительной комнате на предмет [bold]дополнительных бесплатных магазинов-барабанов[/bold]. Дополнительные боеприпасы становятся доступными по мере пробуждения морпехов, поэтому загляните еще раз перед высадкой.

  Для получения большего количества боеприпасов посетите [bold]отдел снабжения[/bold], где вы можете запросить до [bold]двух (2) дополнительных магазинов-барабанов[/bold]. [bold]Квартирмейстер/ВПО[/bold] могут одобрить дополнительные запросы, но не рассчитывайте на это — боеприпасы ограничены, а пополнение запасов на земле займет время и потребует координации.

  ### Слоты Шлема:
  Большинство [bold]Командиров требуют ношения шлема[/bold] для морских пехотинцев-специалистов. Хотя это ограничивает модные предпочтения, оно предоставляет два дополнительных слота для [bold]автоинжекторов, фляги или личных вещей[/bold].

  ## Как Пользоваться Умной Пушкой
  Вы снарядились, быстро перекусили и кивнули во время брифинга. Теперь вы бежите к [bold]десантному кораблю[/bold] с сигаретой в зубах, спрашивая себя: [italic]"Что теперь?"[/italic]

  ### Высадка и Позиционирование:
  1. [bold]Собирайтесь у своего Командира Отряда (КО)[/bold] и следуйте его приказам.

  2. Оставайтесь [bold]рядом с центром движения отряда[/bold] и будьте внимательны к морпехам без оружия с IFF.

  3. Ваша роль — [bold]поддерживающий огонь[/bold] — ваша [bold]Зона Отрицания[/bold] имитирует стационарную турель, но с мобильностью и адаптивностью.

  4. [bold]Не преследуйте врагов[/bold]; вместо этого поддерживайте своих наступающих союзников, прикрывая их.

  5. Приоритет — прикрывать [bold]Санитаров, Боевых Техников и вашего КО[/bold].

  6. При эвакуации [bold]критического персонала[/bold] (раненых или убитых морпехов) вместо этого обеспечивайте прикрытие для спасателей.

  ### Осведомленность о Позиции:
  - Если вас подстрелили, это часто вина [bold]50/50[/bold] — ваши товарищи по отряду могут не видеть вашего перемещения.
  - Ожидайте, что [bold]чрезмерно рьяные морпехи[/bold] будут безрассудно рваться вперед. Перемещайтесь за ними и поддерживайте подавляющий огонь.
  - Никогда не входите первым в комнату или за угол, наступайте ТОЛЬКО с группами.

  ### Использование Детектора Движения:
  - Держите ваш [bold]Детектор Движения (ДД) включенным всегда[/bold].
  - Настройте его на предпочитаемую дальность после высадки.
  - Поскольку у него нет [bold]отображения количества целей[/bold], [bold]сообщайте о сигналах[/bold] о больших скоплениях и движении врагов.
  - Если другой морпех руководит сообщениями о сигналах ДД, используйте свой для [bold]обнаружения целей[/bold] вместо излишней болтовни по радио.

  ### Система IFF:
  - По умолчанию [bold]IFF ВКЛЮЧЕН[/bold], что обозначается [bold]контуром в форме человека[/bold] на вашем HUD.
  - [bold]НЕ переключайте IFF, если это не абсолютно необходимо[/bold] (например, при взаимодействии с «нецелевыми» угрозами).
  - Отключение IFF включает [bold]дружественный огонь[/bold], требующий чрезвычайной ситуационной осведомленности.

  ## Заключительные Заметки:
  - [bold]Оставайтесь со своим КО.[/bold] Прикрывайте его, повторяйте его команды при необходимости и оказывайте огневую поддержку.
  - [bold]Хороший УП-оператор усиливает отряд[/bold], действуя как мобильный щит из горящего свинца.
  - [bold]Не[/bold] относитесь к себе слишком серьезно — хотя вы и важны, [bold]вы не неуязвимы[/bold].
  - [bold]Сплоченность — ключ[/bold] — неорганизованный отряд потерпит неудачу, как бы хорошо вы ни стреляли.
  - Держите [bold]ушки на макушке[/bold], [bold]палец на спусковом крючке[/bold] и [bold]шнурки на ботинках затянутыми[/bold] — у вас есть работа!

  ### Руководство составлено GoodShowOldChap
</Document>
