<Document>
  # Знайте своих начальников
  ## Руководство по командному составу и главам департаментов

  Итак, вы проснулись, вас накормили, одели и вооружили. Вы пришли на брифинг и теперь задаетесь вопросом, кому стоит подлизаться, чтобы получить медаль или повышение. Вот краткий обзор начальства, чтобы вы могли начать добиваться расположения:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCO"/>
  </Box>
  - [bold]Командующий Офицер[/bold] (обычно именуемый КО) руководит всем. Он будет говорить другим офицерам, что делать, чтобы они могли говорить ВАМ, что делать.
  - Должность КО занимают только те, кто доказал свою храбрость, лояльность и компетентность. Они обладают верховной властью на этом судне и подчиняются только Верховному Командованию.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleXO"/>
  </Box>
  - [bold]Исполнительный офицер[/bold] (или ИО) является вторым после Командующего Офицера. Если КО - мозг, то ИО - рука.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleSO"/>
  </Box>
  - [bold]Офицер Штаба[/bold] (или ОШ) координирует действия с командирами отрядов и передает приказы и разведданные ИО и КО. Они осуществляют надзор за отрядами и могут видеть через камеру на вашем шлеме (который вы ведь НОСИТЕ, не так ли?).
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCMP"/>
  </Box>
  - [bold]Главный Военной Полиции[/bold] руководит Военной Полицией и обеспечивает соблюдение и исполнение морского устава.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCMO"/>
  </Box>
  - [bold]Главный Врач[/bold] руководит Медблоком и обеспечивает эффективную работу медицинского персонала, а также безопасное и этичное проведение исследований.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleASO"/>
  </Box>
  - [bold]Вспомогательный Офицер Поддержки[/bold] руководит департаментами Ангара, Разведки, Снабжения и Инженерии. В то время как в Снабжении и Инженерии есть свои начальники секций, ВПО имеет прямую власть над ними.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleCE"/>
  </Box>
  - [bold]Главный Инженер[/bold] руководит Техниками по Обслуживанию и Техниками по Боеприпасам.
  \n
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookRoleQM"/>
  </Box>
  - [bold]Квартирмейстер[/bold] управляет департаментом снабжения и руководит Грузовыми Техниками. Хотя он не является офицером, КМ является одним из самых высокопоставленных рядовых на борту и заслуживает места в этом списке.
  <Box>
  Обратитесь к Командной Цепи, чтобы узнать иерархию и запомните:
  </Box>
  <Box>
    [bold]ОТДАЙТЕ ЧЕСТЬ![/bold]
  </Box>

  ### Руководство от teatotaltemplar
</Document>
