<Document>
  #Запросы

  Подъём! Корпус активирован, и им нужна ваша помощь, чтобы поддерживать боеспособность. Без дополнительного снабжения морпехи будут не опаснее среднестатистического офисного работника, так что беритесь за дело!

  Пройдите к стойке и нажмите красную кнопку, чтобы поднять ставни. Вскоре морпехи выстроятся в очередь, чтобы запросить различные предметы, которые они не смогли получить в своих казармах. Большинство этих запросов будет выполнено с помощью предварительно загруженных торговых автоматов.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoGuns"/>
  </Box>

  - [bold]Модификации оружия[/bold]: Содержит модификации для улучшения оружия морпехов.
  - [bold]Автоматизированное вооружение[/bold]: Содержит дополнительное оружие, взрывчатку, разгрузочные системы, сумки и ремни, подсумки и вспомогательное снаряжение.
  - [bold]Автоматизированные боеприпасы[/bold]: Содержит обычные, бронебойные и расширенные магазины для различного оружия и пистолетов морпехов. Также содержит специальные боеприпасы для умного оружия.
  - [bold]Дополнительная униформа[/bold]: Содержит запасную униформу, шлемы, броню и ключи шифрования радиосвязи.
  - [bold]Автоматический токарный станок[/bold] может производить дополнительное медицинское оборудование, инженерные инструменты и некоторую мебель.

  Если чего-то не хватает в этих торговых автоматах или производственных машинах, есть большая вероятность, что вам нужно будет приобрести это с нижней палубы.

  ##Приобретения

  Эта обязанность часто возлагается на квартирмейстера или офицера вспомогательной поддержки, ваших непосредственных начальников, но недорогие заказы часто оставляют техникам грузового отсека. Если вы когда-нибудь не уверены в покупке, свяжитесь с ними по радиочастоте снабжения.

  Приобретения осуществляются с помощью консоли ASRS.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMASRSConsole"/>
  </Box>

  Здесь можно найти все, что нужно морпехам. Чтобы заказать предметы, сначала опустите погрузочную платформу с помощью консоли, а затем закажите нужные ящики с припасами по одному. Сигнала подтверждения нет, как только вы коснётесь, вы покупаете! Предметы классифицируются по функциям, и те, которые вы будете посещать чаще всего:

  - [bold]Боеприпасы[/bold]: Боеприпасы для обычных орудий и пистолетов морпехов, а также припасы для турелей и умного оружия.
  - [bold]Инженерное дело[/bold]: Строительные материалы и электрические компоненты.
  - [bold]Взрывчатые вещества[/bold]: Гранаты и подрывные заряды.
  - [bold]Снаряжение[/bold]: Бинокли и сигнальные ракеты.
  - [bold]Миномет[/bold]: Минометы и их боеприпасы.
  - [bold]Боеприпасы для специалистов по оружию[/bold]: Боеприпасы для узкоспециализированного оружия морпехов.

  Если вы не уверены, в какой категории находится предмет, воспользуйтесь функцией поиска, чтобы быстро его найти.

  После размещения заказов поднимите погрузочную платформу, чтобы получить все приобретенные ящики со снаряжением и оборудованием. Откройте все ящики и выгрузите снаряжение на различные стеллажи, но оставьте ящики на погрузочной площадке!

  Когда припасы выгружены, извлеките накладную из каждого ящика и проштампуйте ее зеленой печатью «Утверждено», затем снова прикрепите накладную к ящику. Когда погрузочная платформа снова опустится, вы получите небольшую скидку за правильную обработку заказа и переработку ящика.

  Держите погрузочную платформу опущенной, чтобы следующий заказ был немного быстрее, а затем уберите все близлежащие предметы, о которые можно споткнуться.

  ##После развертывания

  После того, как заказы морпехов выполнены, а очереди пусты, работа еще не закончена. Вам нужно будет продолжать приобретать припасы и загружать их на десантные корабли, чтобы доставить их непосредственно морпехам в зону боевых действий. Слушайте радиосвязь, чтобы узнать, что требуется, и убедитесь, что пустые ящики возвращены для повторного заполнения!

  Чтобы сэкономить деньги, обязательно используйте припасы из предварительно загруженных торговых автоматов, прежде чем приобретать новые. Предметы, которые часто запрашиваются оптом, такие как обычные боеприпасы и сигнальные ракеты, можно получить из торговых автоматов в казармах отрядов и бесплатно переправить морпехам.

  На борту «Алмайера» есть много бесплатных припасов в различных местах, а также множество способов эффективно загружать и перевозить эти предметы. Чтобы раскрыть секреты ремесла, попробуйте поговорить со своими непосредственными начальниками или наставником, старшим советником.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>
</Document>
