<Document>
  # Особо Тяжкие Преступления
  - Эти преступления имеют чрезвычайно высокую степень тяжести.
  - Все эти преступления могут быть наказаны [bold]Пожизненным заключением и понижением в звании, или казнью и аннулированием удостоверения личности.[/bold]
  <Table Columns="2">
    <ColorBox>
      <Box>
        Обвинение
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        Описание
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Побег из заключения/Побег
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Совершить побег, помочь в побеге, попытаться совершить побег или быть сознательно и умышленно освобожденным из камеры.
      </Box>
    </ColorBox>


    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Покушение на убийство
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Попытка убить человека, но неудача в этом. Если доказательства показывают, что арестованный человек явно пытался убить кого-то со злым умыслом, но потерпел неудачу в самом действии.
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Убийство/Несанкционированная казнь
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Убийство кого-либо со злым умыслом. Это включает в себя синтетических юнитов. Обвинение применяется, даже если жертва впоследствии воскрешена. Казни разрешены только в соответствии с Процедурой Казни.
        \nЭто также включает в себя отказ или препятствование воскрешению любого, кто не был казнен в соответствии с процедурой казни.
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Мятеж
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Участие в действиях или отказ от выполнения приказов с целью свержения или узурпации законной командной структуры.
        Создание масштабной угрозы для корабля без ведома и одобрения [color=#008000][bold]Командира[/bold][/color] подпадает под мятеж.
        [color=#90EE90][bold]Дежурный Офицер[/bold][/color] не может одобрять действия, подпадающие под это условие.
        Провозглашение верности или действия от имени предполагаемого КФО является актом мятежа против США.
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Дезертирство
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Отказ от выполнения обязанностей, необходимых для своего поста, или самовольное оставление поста без намерения вернуться. (Отступление с планеты, когда ПОБ прорвана, не является Дезертирством, отказ вернуться по приказу является).
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Преступления против Разума
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="3">
        Участие в действиях, нарушающих права разумной жизни, или иным образом являющихся гнусными актами против разумной жизни. Примеры: пытки, каннибализм и принудительное заражение любого рода.
      </Box>
    </ColorBox>

  </Table>
</Document>
