<Document>
  # Игровые Правила Space Stories - Marine Corps

  Правила, изложенные в этом разделе и внутриигровом руководстве, являются главными и имеют приоритет над всеми другими источниками, такими как Discord и Wiki.

  [textlink="ENG Rules" link="STENGOverview"] Read the recent rule changes 28.10.2025

  ## Недавние изменения (06.12.2025)
  Прочитайте соответствующие разделы, чтобы получить полный текст.
  - [textlink="(СОП Снаряжения)" link="STMarineSOPEquipment"] Весь корабельный персонал, которым выдан бронежилет образца M3-XL, могут носить его во время действия зеленого кода.
  - [textlink="(Неизменяемый СОП Командования)" link="STMarineSOPNONModCommand"] Депутации разрешены Командирам при определенных условиях.

  ## Недавние изменения (28.10.2025)
  - [textlink="Правило 2: Ролевая игра" link="STRolePlay"] переработано и дополнено — появились разделы про IC-коммуникацию, токсичность, награды и поведение ксеноморфов. Теперь данное правило устанавливает общие стандарты ролевой игры для всех игроков на сервере.
  - [textlink="Правило 3: Метагейминг и метакоммуникации" link="STMetagamingMetacommunication"] полностью переписано, добавлены новые примеры нарушений и уточнения по знаниям фракций, поведению ксеноморфов и обучению через голосовую связь.  
  - [textlink="Правило 4: ERP" link="STERP"] уточнено, что наказание зависит от контекста и намерения; незначительное использование мата в IC не считается нарушением.  
  - [textlink="Правило 5: Багоюз и нечестная игра" link="STBuggingFoulPlay"] расширен список нарушений — теперь включены преднамеренные глитчи и визуальные баги даже для "веселья", уточнены допустимые исключения.
  - [textlink="Правило 7: Отыгрывайте свою роль" link="STPlayYourRole"] полностью переработано — добавлены категории ролей по ответственности и порядок выхода из игры. Теперь данное правило определяет основные нормы поведения, взаимодействия и обязанности персонажей в рамках их ролей.
  - [textlink="Правило 8: Имена персонажей" link="STCharacterNames"] уточнены требования к именам, добавлены запреты на копирование чужих персонажей и CAPS-псевдонимы.  

  Остальные правила изменений не претерпели.

  ## Решения администрации окончательны.
  - Правила применяются в соответствии с их смыслом. Невозможно написать все примеры нарушения правил, поэтому их применение зависит от интерпретации администратором смысла правила.
  - По своему усмотрению администраторы могут устранять нарушения правил с помощью последствий для персонажа. Это не относится к правилам нулевой терпимости.
  - Вы можете подать жалобу главному персоналу, если считаете решение неправильным.

  ## Общая информация
  Отключение или игнорирование/отказ от ахелпа администратора приведет к бану только по апелляции.
  Это сделано для того, чтобы недобросовестные игроки не смогли избежать наказания. Если вам нужно срочно уйти, сообщите нам, и это будет учтено при подаче апелляции.

  Все приведенные ниже правила действуют всегда, в том числе и между раундами.

  ## Основные правила
  Это основые правила Space Stories - Marine Corps. Нажмите на них, чтобы получить более подробную информацию.
  - [textlink="Правило 0: Ожидания сообщества" link="STCommunityExpectations"]
  - [textlink="Правило 1: Гриф" link="STGrief"]
  - [textlink="Правило 2: Ролевая игра" link="STRolePlay"]
  - [textlink="Правило 3: Метагейминг и метакоммуникации" link="STMetagamingMetacommunication"]
  - [textlink="Правило 4: ERP" link="STERP"]
  - [textlink="Правило 5: Багоюз и нечестная игра" link="STBuggingFoulPlay"]
  - [textlink="Правило 6: Обход блокировок, мультиаккаунты" link="STBypassBlockingMultiAccounts"]
  - [textlink="Правило 7: Отыгрывайте свою роль" link="STPlayYourRole"]
  - [textlink="Правило 8: Имена персонажей" link="STCharacterNames"]
  - [textlink="Правило 9: Применение летальной силы" link="STUseOfLethalForce"]
  - [textlink="Правило 10: Военный закон, мятежи" link="STMilitaryLawMutinies"]
</Document>
