<Document>
  # Департаментские Положения

  Здесь перечислены положения для конкретных департаментов, за исключением не подлежащих изменению положений. Глава департамента несет за них ответственность и подчиняется непосредственно [color=#008000][bold]Командиру[/bold][/color] корабля.

  - Главы департаментов не должны высаживаться в Зоне Операций (ЗО), за исключением [bold]Главного Инженера[/bold] (при обстоятельствах, указанных в разделе инженерии).
  - Любой член экипажа, намеревающийся высадиться, включая штабных офицеров, должен получить разрешение от главы своего департамента или [color=#008000][bold]Командира[/bold][/color], причем [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] может отменить решение главы департамента.

  ## Медицинский Департамент

  - The [bold]Chief Medical Officer[/bold] has final say over the medbay and medical operations aboard the warship, except when overridden by the [color=#008000][bold]Commander[/bold][/color].
  - They may authorize or prohibit experiments at their discretion, and set medbay procedures.
  - They may only fire medbay staff in the case they have performed crime.
  - When in medbay, all personnel, excluding the [color=#008000][bold]Commander[/bold][/color], are required to listen to and obey the orders of the CMO.
  - During code [bold][color=black]Delta[/color][/bold], medical personnel are to either escape in pods and evacuate the ship, or hold in [bold]Secure Area[/bold]s with the marines to provide medical support.
  - Pills must be kept within pill bottles.
  - All reagent-containing medical equipment, such as syringes, pill bottles, and autoinjectors must be labelled with accurate contents and dosing information.
  - Surgery tools and other medical devices when not in use must be placed within their designated containers.

  ## Департамент Снабжения

  - Никакое оборудование не может быть взято из отдела снабжения персоналом, не относящимся к отделу снабжения, без одобрения [bold]Квартирмейстера[/bold] или [bold]Вспомогательного Офицера Поддержки[/bold].
  - [bold]Квартирмейстер[/bold] контролирует отсек снабжения и имеет право отказать в обслуживании любому персоналу, включая офицеров, и не обязан выполнять какой-либо приказ об оказании услуг.
  - Его решения по таким вопросам могут быть отменены только [color=#008000][bold]Командиром[/bold][/color].
  - Во время кода [bold][color=black]Дельта[/color][/bold] департамент снабжения должен выполнять приказы командования. Весь персонал снабжения должен присоединиться к морским пехотинцам либо для удержания военного корабля, либо для помощи в эвакуации гражданских лиц, в зависимости от приказов командования.

  ## Инженерный Департамент
  - [bold]Главный Инженер[/bold] отвечает за модификации, вносимые в корабль, а также за выполнение ремонта и технического обслуживания.
  - Главный Инженер по-прежнему обязан следовать разделу СОП о модификациях корабля.
  - [bold]Вспомогательный Офицер Поддержки[/bold] имеет власть над [bold]Главным Инженером[/bold].
  - Техники по боеприпасам являются частью инженерного департамента.
  - Во время кода [bold][color=black]Дельта[/color][/bold] инженерный департамент должен выполнять приказы командования. Весь инженерный персонал должен присоединиться к морским пехотинцам либо для удержания военного корабля, либо для помощи в эвакуации гражданских лиц, в зависимости от приказов командования.

</Document>
